【低置負評天下聞名】低調置業討論區（290)

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

最新2019/05/24公佈，中原城市領先指數188.62，按周假升0.65%

【中環大地震真樓爆】低調置業討論區（289)

上一個post 歡迎繼續討論

出post唔夠一分鐘就得到負評一個

咁你講下點解你唔驚先

點解要驚

lm

Lm

留名

估價app已經收皮

城。點先啱

ios已廢咗

140粒鑽石呀

係，即係冇經銀行同意接銀行網頁server api

4百幾粒

兩個鐘之前仲禁到
支持Open source

連小小 J 下既機會都唔俾我地

大把客
人地由當年已經強調免年費+0.5%/怡和1%+門檻低
大把人廢事煩填表玩新卡/打電話免年費/pre set哂d autopay

永久免年費+直接扣cash dollar 已經令班無知C9濕晒
香港太多懶人

真心我覺得enjoy好好呀
佢set左個信用卡standard 低過200回1=真廢卡
保費都200回1 雖然已經改左1個月10000上限
張卡仲要唔破產基本上都出俾你
算係咁啦

呢邊唔使宣傳啦，呢度反共架

冇帶遮?

唔試又點知有咩後果呢

我會唔食個粉麵
食完真係lunch都唔洗食

我今朝活仔吉豬太陽蛋34

我立場係反對損害香港利益既事

其實業主同其他市民唔係喺對立面

我都係(小）業主

請教下有冇巴打最近裝修用過木紋磚？
除左內地外，有冇邊隻牌子/國家推介？

我間屋黎緊收返自住，應該要大裝

我直接屌佢算，呢d on9

平就強國，貴就歐洲

我諗住磚、油，依D長用野就唔買強國

歐洲最貴應該係意大利，如果平d會有咩國家選擇？

估價app無左我都唔願意做人啦

鋪完應該分別不大
係鋪之前要睇清楚,因為長既磚易彎
多磚彎就難鋪,師傅會投訴

想問下大家 希爾頓中心 偉華中心 沙田中心 好運中心 邊個2房盤好啲?

巴打，介唔介意pm一下聯絡資料比我？

我可能連廚廁都要搞埋

我要整埋廁

DIC係咩？

巴打你既做法係唔係在網上搵參考
之後再搵判頭做呀？
可以平幾多

Lunch正常都過50了
我食八方雲集先$40
但食個太興要$65
琴日果餐都 $75

冇左個估價app

佢個lunch set好抵
一個月都會去食一次既
$40 夠填飽個肚又啲野唔難食已經好滿足
如果餐餐都$70 $80真係會喊出黎

日日老麥KFC食死人咩

我諗住淨整廚廁
最貴但最需要
房同廳其實普通已經企理
但廚廁好多都好柒

廚我仲接受到既，廚所就柒到唔換唔得

廚房都裝冷氣有啲誇張

估價APP 係唔係BAN 左?

係. 總之而家入唔到.

新樓黎講, 1% 算少WOR............

發展商給予代理的佣金, 主要以樓價百分比(%)來計算, 例如樓價的2%, 2.5%, 5%, 8%或10%以上等。佣金的比例由發展商決定, 不過從未聽聞佣金會少於2%。

上次凱匯開1.7%, 班AA狗發撚曬癲, 好多話蝕鳩埋, 應該好多人開3-5%+

我覺得呢句唔應該PRIVATE 講

而家係斷左更新. 我估apk定係app store裝都冇分別
反而想知俾人斷更新既原因係咩

多數係俾銀行發現到佢部 server 不停 pull traffic

我係54x呎

本身預牆、地板加全屋傢私20-25萬(電視、洗衣機本身有，唔包廚廁)

我以為搞埋廚廁要double

自己畫架？
巴打做呢行？
用咩software 畫？

你咁做要勞煩到本身業主做好多功夫，好浪費時間，如果陣間佢搞晒手續，跟住你唔買，業主咪捉蟲？同埋我相信代補地價呢個條款未必會寫死落買賣合約，業主會覺得冇保障

去房署拎張form jar
其他野律師樓做哂架巴打
同埋邊有得唔補架
律師樓做架
唔補成交唔到架

快d整就黎乳季

Thank you 巴打

wrapper calls 佢本身無自己 content 靠 call 銀行既api ，人地銀行一封 / apple 一scan 就現型

例子：唔可以就咁整個 app 開個天窗 browse 人地個網頁當自己野

其實呢d 應該做 open data 會有更大商業價值啦

收收埋埋無意思

Apple會ban架

西班牙？

西班牙都有，邊個平貴就唔知了

痴撚線
回8成都好，仲要話最少85到90

感覺你真係正西客之中極品

荃灣萬景峯4房2080萬易手 標準戶新高
私樓成交
21:00 2019/05/28

受港鐵荃灣西站一帶新樓帶動，荃灣指標屋苑萬景峯連續兩個月錄高價成交，消息指本月暫錄1宗買賣成交，為1座高層A室，實用面積1,025平方呎4房間隔，成交價2,080萬易手，呎價20,293，造價創屋苑標準戶新高，將上月創下2,018萬紀錄再推高62萬或3.1%。

益晒南浪 海典 新鴻基新盤
業主聽日又可以反價

其實在空車係天水圍開

都好合理
得個個位仲有地起樓

之前一路站起運動場
估唔到真係會開個站
我諗如果純粹起屯碼港鐵無咩鐵賺，如果起埋泳池站可以發展埋上蓋就可以cover番盤數

消息：西鐵屯門南延線擬增屯門泳池站 上蓋供港鐵發展住宅

6月14日有資詢

同意

私家車？

係

一定唔係巴士撚

同樣一原理所有香港人就算生活非常浪費嗰d都比美國人環保
最主要係公共交通同揸車嘅油係差一大截
係喺生活其他乜撚柒唔用膠袋自備餐具乜撚柒柒都唔會cover得返用多左嘅油

所以要起多20000個單位
咁就可以加多個站

你要明白美國d公共交通
唔渣車會餓死架

之前聽有巴打站屯門南站唔夠位比車駁去港島線
我估泳池預計將來做 大愚線既總站去港島
到時唔洗半個鐵直達港島西

屯門碼頭如果上午開番去灣仔、中環嘅船，已經差好遠，用細船OK，凈係做7-9，回程夜晚5-7, 星期一到五

依家只係有船去東涌、大澳

屯門碼頭肯定唔係泊船問題，我搭過去東涌，大把時間碼頭冇船泊岸嘅

中環、灣仔同尖沙咀碼頭泊船時間就唔肯定係咪負荷唔到

黃埔北角碼頭

唔係講笑，紅磡碼頭搬去現址前，喺而家半島豪庭嘅位置。好多人東鐵紅磡站落車揀轉船過海

順水要做下先得啦

西環貨物碼頭上落
順水

唔怪得 我煮飯都係石油氣

2019年4月底，行會成員兼立法會議員林健鋒突然減持南區3個住宅物業連7個車位，將會是一個具象徵意義、不能不記錄的事件----倘若送中條例獲通過，美國還以顏色，不再承認香港的特殊地位，並推行針對性的打擊措施，外資陸續撤離，本港樓市頓失支撐，自此一沈不起。

行政會議乃香港最高決策機構，行會成員得知不少重大機密，對香港未來的政治經濟發展，比一般人掌握和洞察得更多、更透徹。是故林健鋒急急腳散貨，看淡後市，便很有參考價值。

大家點睇? 我覺得係樓市跌既最有力原因 唔同一般果D咩加息, 供應多果D廢UP理由

係架
但好似我地呢D 得一注O既可以點
唯有上街反對

海怡半島3房套全海景戶 1800萬獲承接
私樓成交
16:07 2019/05/29

中原地產西南區海怡半島東翼第一分行分行經理余煥銳透露，海怡半島5月暫錄得15宗成交，平均實用呎價約18098元。

市場成交單位為海怡半島21座高層G室，實用面積886平方呎，建築面積1097平方呎，3房套連多用途房間隔，向西南，坐享全海景。業主以1800萬元將單位易手，折合平均實用呎價20316元。

余煥銳指，原業主於2003年6月以345萬元買入單位，持貨16年，帳面獲利1455萬元，單位升值422%

Tg: hkpbi

鳳德邨高層開放式戶 居二市場276萬易手
資助房屋成交
17:57 2019/05/29

置業需求仍然強烈，綠表客積極在居屋市場尋寶。世紀21富山地產聯席董事劉倩彤表示，該行新近錄得鑽石山鳳德邨成交，單位為3座高層07室，實用面積149平方呎，開放式間隔，座向西北，外望開揚景觀。單位原開價288萬元，減價12萬元或4.2%，成功以276萬元(居二市場價) 沽出，實用面積呎價18,523元。

據了解，原業主早於2014年購入上址，當時作價130萬元(未補地價)，持貨至今轉售，賬面獲利146萬元離場，單位5年升值逾1倍。

天富苑3房獲首置客以495萬元承接
資助房屋成交
18:14 2019/05/29

祥益地產高級區域經理黃肇雯表示，日前天水圍居屋天富苑錄得區內首置客即睇即買成交，原業主於2010年以102.7萬購入單位，是次轉手帳面獲利392.3萬，單位升值逾3倍易手。

天富苑3房獲首置客以495萬元承接天富苑3房獲首置客以495萬元承接

上述成交為Q座中層2室，實用面積650呎，三房兩廳連套廁，區內首置買家為綠表客，鍾情單位附設企理裝修，加上內籠寬闊，有充足的空間可以滿足「三代同堂」的家庭需要，而且物業屬康和式間隔，其格局與私樓相若，買家決定即睇即以495萬(居二市場價)購入上址作自住用，實用面積呎價7615元，屬市價成交。

Same here

依家係咁破頂價
經歷完上年底 玩完一次
大家吸收經驗，無視貿易戰

91

點解美國預計今年減息 會令股市跌
浸浸唔係話想減一里息，會令美市升幾千點咩

搵日出去望望先

生完仔有錢淨仲可以儲錢afford到另外一半唔洗番工仲要供埋樓依條數我計唔掂[sosad][sosad][sosad][sosad][sosad]

各位巴打好
想問少少問題
我同女朋友月入加埋約45K 左右
有約200萬首期

想問下如果買650萬既樓既話,
過唔過到壓力測試?
因為有D 朋友話計單人
又話如果兩個人間樓就要寫哂兩個名,
變左第時換樓就要比好貴稅

感謝各位

首先，六百五萬私樓要四成首期
定你係新樓/居屋？
過壓測就上網用計算機計啦
至於落名方面，可以一個人名買，做按就加人做擔保

650萬樓，連雜費要有290萬首期
落名可以一個業主，一個擔保人

感謝巴打解答

有少少比人講到混亂
做壓測係計一個人收入定係可以計埋女朋友
如果計埋女朋友, 佢係唔係可以唔落名而做擔保就OK ?

麻煩哂大家

yes
業主落一個人名
另外一個人做擔保人

西門子點睇?

[member]25萬唔包家私[/member ]

國產就GG?

尚翹峰2房 1238萬沽
私樓成交
12:33 2019/05/30

中原地產灣仔尚翹峰分行分行經理林偉業透露，市況逐步回穩，買家續睇樓入市。

分行促成成交單位為尚翹峰3座中層B室，實用面積492平方呎，2房間隔，向北，望城市景。業主以1,238萬元易手，平均實用呎價25,163元。

林偉業指，原業主於2015年9月以910萬元買入單位，持貨4年，帳面獲利328萬元，單位升值36%。

太古城實用580呎外區客斥1338萬承接
私樓成交
17:31 2019/05/29

美聯物業太古城華山閣分行(2)助理區域經理范浩銘表示，該行剛促成太古城一個獨家放盤，580實呎戶以約1,338萬元意頭價成交，原業主2015年持貨至今，物業升值逾4成。

范浩銘稱，剛促成的太古城順安閣高層B室單位，實用面積約為580呎，建築面積約為675呎，為兩房間格，並委託該行獨家放盤，成功以約1,338萬元獲承接，折合實用呎價約為23,069元，建築呎價約19,822元。買家為外區用家，鍾情單位實用及潛力厚，故斥資作自住之用。

原業主於2015年1月以約950萬元入市，是次轉售帳面獲利約388萬元，持貨約37年，物業大幅升值約41%。

供樓 銀行會唔會知我失業架

五呎床床褥巴打們有無咩推薦

一張五呎要成8千三都幾貴
不過訓教真係好重要

Ikea千幾蚊張平咁多

我都信唔過中國製，始終訓教好重要
但Emma得一隻板本？我上佢官網睇剩係揀呎寸

公屋納米戶再錄承接！鳳德邨已補價呎售18523元
05月24日(五) 18:03

世紀21富山黃澤龍表示，黃大仙公屋鳳德邨納米戶再錄承接，單位為紫鳳樓高層7室，實用面積149方呎，已補價自由市場叫價290萬元放盤，議價後獲用家以276萬元購入，呎價18,523元。據了解，原業主2014年以130萬元購入。同類單位去年中呎價最高達1.89萬元。

即係官網直接訂個隻先係德國製？
我見有啲emmas網又又勁多板本，有啲又澳洲製

我emma同emmas撈埋左不齊

係喎有emma

請教下，但樓價升幅慢咗，仲值唔值得投資呢？
小弟而家有條件一開二，但就考慮緊究竟直上真三房，定係一開二比較好

居住問題可以話有，又可以話無。因為而家夠住，但將來生兩個就唔夠住。
財務自由嘅意思係因為有租金收入？
但以合規嘅情況來睇，按揭得50%，又要俾物業稅、管理費、差餉、維修等等雜費，再加一開始要持貨三年，期間係應該要成本養住件貨，所以其實除咗樓價升之外，係唔係就無乜收益？

我認同香港樓有剛需，但大環境而家變得極快，加上樓嘅流動性無股基債咁高，所以想請教下。

sor囉
我真名叫penis

精神分裂

我第三隻腳有你兩隻腳咁長

襯sealy 減價買左張二萬既床
試過返唔到轉頭

sealy 個減價睇左成年,次次去都話最後一日

你試得出你有福氣,我就試唔到分別

今晚爆唔爆到post

差七個reply咋喎

立即同七巴推爆佢

有無巴絲而家自爆

召喚有心人開新post

學淡友俠自己推po ，話咁易就爆啦

Post number 999